[大紀元] 千人計劃轉地下？傳中共大規模刪相關信息

千人計劃轉地下？傳中共大規模刪相關信息

【大紀元2018年10月05日訊】（大紀元記者凌雲綜合報導）中美貿易戰正酣之際，美國聯邦調查局開始全面排查中共「千人計劃」在美人員，以防先進科技外泄，此時傳出中共大專院校開始大規模刪除涉及千人計劃和相關人員名單的信息。

今年8月，美國聯邦調查局（FBI）召集德州醫學中心等二十多所院校的一百多名學術高層開會，向他們展示了一些機密文件，並提醒他們警惕知識產權被外國勢力所竊，尤其是來自內部的洩密。之後，德州警方突襲了安德森癌症研究中心，九名問題華裔科研人員相繼被革職或處分，其中包括了參與中國「千人計劃」的學者。據說，警方是按名單抓人。 「千人計劃」的在美人員人人自危。

所謂「千人計劃」是中共「引進」海外高端人才的國家戰略，從2008年12月執行至今，已招募到8000名海外專家。今年6月，美國國防及情報官員在國會眾議院軍事委員會聽證會上明確表示，中共通過吸引海外人才，目的是將美國的技術、知識產權和知識轉移至大陸。

隨著千人計劃成為FBI對準的靶子，近日，網絡上開始出現中共教育部要求刪除「千人計劃」相關信息的消息。有網友在推特上發帖說：「聽朋友說學校開始刪除某教授『千人計劃』所有有關的新聞……所以這是什麼操作？ 」「千人計劃是怎麼回事……為什麼國內大規模刪除涉及千人計劃4個字和相關人員名單的信息……?」

來自微信上的通知截圖顯示，中共教育部發出緊急通知，要求各高校把網站上有關千人計劃的信息全刪除，保證不出現「千人計劃」相關介紹與表述，教育部還要對全國高校的網站進行檢查。不僅學院網站上的相關信息要全部刪除，各系、中心和研究院也要將各自單位的「千人計劃」信息全部刪除。

10月4日，網上出現一份署名「千人計劃青年計劃評審工作小組」回覆某單位的信件截圖，裡面提到的注意事項特別強調， 要「做好」海外人才的安全保障工作，要各單位在通知面試答辯時，不要使用郵件，而是採訪電話、傳真等方式。並且以回國參加學術會議、論壇等名義參加，文字通知中也不能出現「千人計劃」字樣。信件發出的日期是9月29日。

此舉被認為是企圖阻止美國蒐集千人計劃名單。大陸財經網早前的報導稱，中共的千人計劃又分為「大千人」和「小千人」（又稱青年千人計劃），「小千人」名單公開可查，但「大千人」詳細名單並不公開，不過，國內很多大學和研究機構會把自己引進的千人計劃學者名單在網上公布。

本報記者在北京大學、天津大學等官方網站的學術交流、國際合作等欄目搜索，已經搜不到相關信息，清華大學的網頁雖然可搜到一些相關信息，但主要是一些有關千人計劃相關政策和新聞的報導。

事實上，兩週前，彭博社就曾引述知情人說，在千人計劃成員遭到美國FBI逮捕之後，中共當局已經禁止官媒提千人計劃。

對於中共的集中掩蓋動作，有推特評論說，「山雨欲來風滿樓……惶恐搶救人才，以免全軍覆滅。形勢不是一般的緊張和急迫！」

新媒體LIFETIME 視界則質疑：「中共慣於偷雞摸狗，如果『千人計劃』合理合法，為何緊急取消與海外『目標』們電子郵件聯繫？為何不敢通過合法渠道招聘？」

南卡羅萊納大學艾肯商學院教授謝田早前接受大紀元採訪時曾表示，「中共千人計劃不是一個正常的競爭人才的方式，如用高薪來吸引人才回國。它的要求也很奇怪，希望這些成員同時保留國外的工作，中間每年抽出幾個月來中國做，實際上是跨國工作。」

謝田表示，跨國工作在美國也有，但是要取得雙方的首肯。但中國學者都是私下裡和中共那邊達成協議，沒有取得美國機構的首肯。中共的目的很清楚，就是竊取技術。利用這些華裔學者的便利條件，能夠保持中國的研究機構跟海外同步，隨時知道最新的科技進展。#

共狗難得老實："千"人計劃！！！！

老千人計劃